[航空]連登飛機膠討論區18

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬

唉 聽朝翻0545 而家就翻緊機場

終於唔係陳仔開

lm

留名

走好多隻

cx走成點

樓豬漏咗嘢

有幾隻land咗福州、廈門、貴陽

勇士

兩三個鐘應該仲落到既 唔知佢想幾時走

514即turn 513走啦

350走去邊 唔似去bkk既

2架去BKK

SQ001 ETA 05:54 E16

呢架div 多，無咩可能落到

九成敗走direct去TPE

啲飛機會飛左晒避避風頭？

驚有FOD打中架機

又多一位選手

最後好似can左

落左啦準備返sin

今日佢最勁

山竹快啲追住佢

機場依家吹緊正北35 kts
風力差唔多到77w max crosswind 都起到飛

飛果陣 010 20knots

可以等

我大SQ成功起飛

要走快啲走
唔好留番啲屎畀香港食

其實起唔起飛係空管決定 定機長決定?
會否機長決定飛，空管覺得危險唔俾飛

各位同事 地鐵唔到東涌有乜計仔返工?

的士

做乜唔早一晚抬機場

我唔覺得會有的士玩依個路段, 係都喺市區博有客安全啲
結論係放日假啦

睇風做人，咁嘅風，鬼有機飛咩

打俾掃把話返唔到黎,一係叫佢車你返工

TG628 is coming

向北飛緊wo,唔似黎緊香港

仲有5X64同FX5124

唔知去邊

5X64好似去TPE

黃車佬

個轆咁樣係咩正常？

過晒 limit

中場堆橋次次打風都壞

支那貨

T1好多橋都換左支那貨

想問今次個風 有破壞左機場？

有幾多架機仲泊緊香港

L 位？

影響大？

停兩三個禮拜就ok

其實會唔會影響航班

好奇一問 SQ1之後仲有無飛機成功起飛/降落

我睇flightradar見上面講隻TG628最尾divert去首爾 點解去咗咁遠

會
小則咪得番一條橋用
重則咪無左個位用

TG628係BKK-->HKG-->ICN
唔停hk嗰個站，變direct ICN

無
5X64 diverted to TPE
FX5124 diverted to TPE
EK9826 diverted to HAN

橋位已經唔夠, outer bay 梯車又成日無人揸, 一定亂

原來係咁 睇flight plan其實機長起飛前係咪都算決定係直飛仁川

喺羽田等咗成晚 最終班機要Delay到晏晝1點

我見今日仲係好多機delayed/ cancelled

第一次坐A380就係泰航，果日仲要delay，一埋位果下震撼到，好撚大架

但好肉酸
個壽星公額頭

我大SQ

坐咁近睇咁大個moon唔辛苦咩

終於成事，做博物館

國泰航空及波音捐贈全球首架777客機予航天博物館

Ｂ-HNL預期於9月18日由香港展開退役之旅

2018年9月17日星期一 — 國泰航空及波音公司今天宣佈，捐贈全球首架波音777客機予位於美國阿里桑那州、全世界最大的航天展示設施，皮馬航空航天博物館（Pima Air & Space Museum）。

曾是劃時代的777-200客機（生產線編號WA001，註冊編號B-HNL），將於9月18日由國泰航空的香港基地啟程前往阿里桑那州圖森市，與逾350架其他具歷史價值的飛機並列在博物館永久展出。

睇772啲低清起格反光Moon重辛苦

依個尺寸同 iPad 差唔多, 點會辛苦

個Moon同手制都係77W正好多
不過我大SQ啲燈光好鬼死黃

SQ瀨屎黃

機場有咩地方因山竹而損毀？
唔知港豬澳口岸沉咗未

D214爛橋 S110龍門架冧咗
唔知HNK隻頭轆有冇壞

準備起飛了

今日好似有隻MS960嚟香港

J grading 手制喎
梗係好

咁近用乜鬼手掣
篤芒吧啦

同放個ipad再放多個iphone上凳無分別

因航又贏
冇手制

Ox係咪執咗 架747係咪仲喺 hkg

Less is more

移左位, 仲係HKG.

OX傳統黎, 架機壞無錢整就周地掉. KHH, TPE 好似都有一隻係到.

tpe隻747仲係度

planespotter同wiki話ox全部機都currently stored好懷疑全部都係被遺棄

其實有無例係幾年唔拎就可以處理

個個國家唔同wor.

香港應該同清租霸差唔多.

香港果隻清左先啦

馬拉(KUL)果兩隻就要搵到物主先

啲細路打機都要手制

哩個小編幾識宣傳

點解可以錯得咁離譜
不過因航都算係咁, 比人報不如大方d自己報左先

唔似得某報紙咁小氣

大陸佬係咁架啦

幾千蚊人工, 係咁㗎啦

廈門仔唔識英文？

今時今日打機用自己電話架啦

SINGAPOOR AIRLINES

B-hns 係唔係新機？

ex-EK

租定買？
估唔到用人二手野

同AerCap租

HX好多機都係二灘黎

睇得太多東方喇
HX好似有三手機添

PTT 睇到 HKG-TPE statistics

Cut cost 少個F字慳好多

Or simply they don't give a F

另一面都係咁?

呢個term 我會俾因航

果然是打飛機師

想換J class, 11月頭CX 566 去大阪， A330 係真J 定假J?

唔該

premium low cost = 收premium 價， 提供LCC級服務

787-9 HKG - TPE

無PEY 自己都放棄

AM 換到cts咩？
點解我長期禁都無

去馬拉

RJCC有curfew
佢想開到red-eye都開唔到

SQ 78X 咪都係無 PEY

早兩日班cts techical飛唔到 最後因爲curfew cancel左

CTS個curfew 係22-07只可合共飛六架，過左07就無，其實唔係做唔到

其實238 用350 loading長期9成滿咁濟

Loading爆又點，上面話點就點，廚叉ops係唔可以用正常人思維去諗

呢個真

終於EK做到flag carrier

隔離係空軍基地

quote from wikipedia
"Operating hours for international flights at CTS are restricted by the Japanese government in order to avoid interference with JASDF operations at the adjacent air base"

本身訂cx734個時寫用A35K, 用AM由econ升上premium econ, 而家轉咗77w, 如果到時用773，會升上假J定降翻落Econ?

港女為呃 like 真係無所不用其極

Cathay Pacific and Qantas to start codesharing

Oneworld alliance partners Cathay Pacific and Qantas will start a codeshare partnership on 28 October, covering two Australia-Hong Kong routes, services from Hong Kong to Asia, and some Australian domestic routes.

Qantas will add its code to Cathay’s flights from Perth and Cairns to Hong Kong. It will also place its code on 10 other Cathay and Cathay Dragon routes from Hong Kong to India, Myanmar, Sri Lanka and Vietnam.

In return, Cathay will add its code to 13 domestic routes operated by Qantas.

It is the first time the two rival airlines have entered into a codeshare relationship, despite both being founding members of the Oneworld alliance.

“This new codeshare partnership also forms part of our growth strategy for the broader Asia region, with strong demand for travel between Australia and Asia,” says Qantas International chief executive Alison Webster.

Cathay Pacific chief customer and commercial officer Paul Loo says the new agreement will broaden its reach in the southwest Pacific market.

“Australia has been a key destination for Cathay Pacific ever since we launched our first commercial operations to the country nearly half a century ago, and we look forward to welcoming guests from Qantas onto our flights soon,” he adds.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

不過澳洲去南亞唔係 via SIN / KUL 仲方面咩？

明顯就係轉788定9，少左位要幫手食客

仲以為會codeshare ADL

睇番，CX QF code share 係 CX嘅PER CNS，有直接關係嘅SYD MEL BNE(direct)無share.

CX仲有印度，斯里蘭卡，越南同緬甸比QF share 左
QF就全domestic，但share 左MEL-SYD呢條密過巴士嘅line

每款買 2x4
一版版咁買就免了

Air Belgium條HKG route玩完

玩到幾時

滿足香港人玩到盡
以前佢做過年CTS包機都係類似時間

飛RMQ都有熱餐

個效果幾靚

樓上做乜鳩？

火辣坡妹

其實kix都開得返7，8成 仲開itm飛國際線做咩

UL好似唔飛HK了

Codeshare落因航算?

Please be informed that SriLankan Airlines will suspend operations to Hong Kong with effect from 29th October, 2018.

The airline will continue to evaluate future opportunities in the Hong Kong region, as it does with all its markets.

SriLankan Airlines will continue to serve the Hong Kong Market from Colombo via Bangkok (BKK), Singapore (SIN) & Kuala Lumpur (KUL) through our Oneworld Partners.

Arrangements are being made to route passengers who have already purchased tickets to and from Hong Kong, on other airlines. SriLankan Airlines apologizes for any inconvenience caused due to changes in operations.

無知一問
啲airlines 咁樣退出香港啲local staff係咪炒哂

Personnel

ana去關西程機勁多吉位 唔怪得咁平

係
例如personnel

agger，某程度我覺得架包機係測試一下國際線既設施

因管理不善而退出香港市場的斯里蘭卡航空

時間咁西 又岩岩震完

早機先係西時間 晏晝飛不知幾爽

嘩 家陣日本國內線有個芒玩吓

好大個moon

巧似係

唔經唔覺大柴啲元老級772已經淨返3架

唔經唔覺港龍架B-HLJ仲有兩個月就26年機齡

仲係咁好狀態
畀著係大支嘢SQ

Hong Kong Airlines eases its challenge to Cathay Pacific, sources say

本文重點
放緩發展
再次減慢收機
JFK/EWR is still on the list
HX再為HNA籌集資金

scmp
係咪又係個咩david lee寫

手緊冇得發圍 就話放係過對手
Chinese logic

唔係話HX已經賣咗畀人咩？
點解仲要幫HNA籌旗？

等幫開HX打開飛機嗰班講兩句

我大鑊HX

左手交右手姐，邊會真係賣

係

有會然嗰時認為HNA係真賣
但真賣的話
點解到而家都未改佢個娘爆支那味重的 Livery
同埋自行個 FFP

肯接手果個都傻啦
佢盤數同支那自稱年年經濟增長7%一樣

盤數係乾淨就一早做咗 IPO 啦

早幾個月前先俾蘋果踢爆係左手交右手

之前仲要扮 error fare 賣咗好多張平價 J class
USD 700 LAX - BKK round trip

係咪賣咗兩萬張？

咪住先，計數條友concept好有問題
因為error fare先咁多人買飛，唔等於正價一樣咁多人買，點會計到蝕3億

正常呀
你估HNA真係識印銀紙咩
呢一兩年HNA負面新聞多到

充大頭鬼嘅下場

估錯

南非航空實破

睇黎*A開始破產週期

已射

老母擺街擺慣，正常無乜野
但AA Apron做野，大家識條鐵咩

AA啲巴士服務咁垃圾 唔嘈就奇

聽講ET老闆得罪咗AA班人
所以成日泊百幾位

南非呢D正宗垃圾國家

Aviation analysts said Hong Kong Airlines had been forced to temper its ambitions by factors beyond its control.

[member]KLM唔係E16-E19架咩 中華咩位都有架啦 4X又有 6X又有 /member]

六七點到 又泊得近 係袋鼠?

KLM都唔係6-7點到

MCT 50分鐘
你可以準備坐2355嗰班251飛

亞洲博覽館有重大權益及股權變動！機管局宣佈收購由私人企業持有的股權及管理公司的擁有權，令機管局成為亞博的單一小股東並將負責管理及營運亞博。亞博主席隨即由機管局代表出任，同屬大嶼山發展諮詢委員會委員的亞博行政總裁亞永安亦被切換

機管局突然收購亞博，相信與附近SKYCITY航天城項目有莫大關係，透過由機管局共同擁有而達至協同效應。而亞博一直都希望可以進行擴建，未知會否因今次的收購而看到曙光？亞博短期內也許仍有所動作，拭目以待吧！

機管局9億併購 入主亞博館 送走私營伙伴 即換CEO

【明報專訊】位於赤鱲角的亞洲國際博覽館（下稱「亞博館」）出現權益及股權變動。機場管理局昨公布收購「國際展覽中心投資有限公司」持有亞博15.1％的股權，令機管局持有亞博的股權由原來10%增至逾25%，餘下75％繼續由香港特區政府持有。機管局昨同時購入「亞洲國際博覽館管理有限公司」的擁有權，連同收購股權，整個交易總額9億元，並同時宣布撤換行政總裁哈永安，改由機管局陳芳盈擔任。

哈永安昨日沒有任何公開聲明，本報亦未能聯絡上他回應。據悉，行政總裁換人一事發生極急，而哈正在休假中。亞博館的主席原由政府官員出任，亦已改由來自機管局的吳自淇出任。

政府仍持75%股權

亞洲國際博覽館原為公私營合作項目。據公司註冊處資料，擁有亞博館的香港國際展覽中心有限公司，其今年7月的股權分別由「國際展覽中心控股」及「國際展覽中心投資」各持84.9%及15.1%，前者由港府及機管局分持88.2%及11.8%股權，後者則由香港寶嘉建築及工銀亞洲各持60%及40%股權（見圖）。

機管局昨宣布斥資9億元購入「國際展覽中心投資」的權益及股權，以及亞洲國際博覽館管理有限公司的擁有權。完成收購後，政府擁有「香港國際展覽中心有限公司」的股權無變，維持約75%，機管局則為單一小股東，持股約25%，並成為亞洲國際博覽館管理有限公司的獨家擁有人，而該公司將負責管理及營運亞洲國際博覽館設施。

政府：有利亞博發揮會展優勢

機管局發言人稱，該局將透過營運亞博館，積極支持香港會議及展覽行業發展，而亞博館毗鄰SKYCITY航天城，收購項目將更有利機管局實現兩者之間的協同效益。政府發言人稱，亞博館是香港重要的會展專用場地，機管局收購亞博館的私人權益，有助發揮現有場館在會展活動上的優勢。

立法會旅遊界議員姚思榮說，隨着港珠澳大橋、機場三跑、航天城等陸續落成，可吸引廣東西面城市如中山、佛山、江門、順德等商務旅客來港參與展覽，而機管局併購亞博館後可一併管理，在該區綜合發展彈性更大，條件不會比灣仔會展差。不過，過往亞博館主力發展體育比賽、演唱會等，未來亞博館與灣仔會展需分工，以免惡性競爭。

但朝早班CAN機好少遲大到，MCT 50分鐘自己公司唔會唔收咁慘

到底呢隻肥婆發生乜事

少過40分鐘就坐251

假2000CNY

Why not 253?

有早比早

講起LHR 之前接過班HAN有個英國女人駁251返LHR LATE I/B坐唔到251比253走都嘈

其實唔明點解肥婆得兩副車頭有反推 真係咁有信心夠停 ?

如果整曬嘅話隻翼會斷

J-Passenger.zip

整返好arena個場先啦

據說當年 Airbus 認為 A380 唔需要裝反推

Cathay Pacific will grow its new routes to Seattle Tacoma and Washington Dulles before adding any new US markets, says chief executive Rupert Hogg.

The Oneworld Alliance carrier hopes to increase frequency from four-times weekly to both new destinations – Seattle begins in March 2019 and Dulles began on 15 September – he tells FlightGlobal at an event at Washington Dulles today.

"Once we launch a new destination, we try to get to daily," says Hogg. "I think you'll see more of that to [our] new destinations."

Cathay Pacific operates a 334-seat Airbus A350-1000 to Dulles, and will operate a 280-seat A350-900 to Seattle.

The Hong Kong-based airline is targeting technology centres and, to a lesser extent, educational centres for expansion, says Hogg. Washington fits both of these, he adds, citing the technology cluster near Dulles airport and the multiple universities in Washington DC.

Seattle, similarly, is a major technology centre, including the headquarters of both Amazon and Microsoft.

Cathay Pacific's last new US destination, Boston, was increased to daily service from four-times weekly within two years of its 2015 launch.

The new routes come as US carriers report competitive pressure in the US-China market. This fall, American Airlines will end service between Chicago O'Hare and both Beijing and Shanghai this fall, Delta Air Lines between Seattle and Hong Kong, and Hawaiian Airlines between Honolulu and Beijing.

"Competition is tough [but] we never aim to be the cheapest," says Hogg, explaining that Cathay Pacific focuses on differentiating itself through product and onboard experience.

The airline's routes to the USA, and its entire network, have seen yield improvements to date in 2018, he adds.

SEA其實可以分流番真正嘅客人出黎，我估HKG-YVR其實有一部份係HKG-SEA嘅客，惡曬應該有計過數

◤兩航企準備澳門直飛土耳其、卡塔爾◢

早前本專頁已報導過，土耳其航空 Turkish Airlines 將計劃開通直航澳門航班，近日機場發出新聞稿，無意中透露了中東的 卡塔爾航空 Qatar Airways 也將計劃開通直航澳門航班，如成事，澳門居民日後前往歐洲將更加方便。

據悉，土耳其航空及卡塔爾航空早前已在澳門招聘人手，而在日前舉行的世界航線發展大會中，機場專營公司與多間有意開辦澳門航線的公司接洽，除土耳其航空及卡塔爾航空外，還包括內地昆明航空、四川航空 及 華夏航空
=========================
26/9 #澳門國際機場 #MFM #土耳其航空 #卡塔爾航空 #昆明航空 #四川航空 #華夏航空

馬交？搵隻737-700ER嚟飛？

BKK 95/301

如果中停東南亞d port有無得諗

今日有隻FE既MD82黎左香港

唔係去MZG班包機咩?
以前好似有人講過

搵到

應該係，但自從長榮(立榮)退哂堆MD客機之後，今日應該係MD客機再臨香港？

土航開澳門好似話因該香港冇slot做唔到一日一班

八月嗰班根本無嚟過

其實都好多香港旅行團同支那團黎香港搭

但十月唔係有幾間Airline收皮唔做咩
UL KF

TK宜家一星期幾多班？

英航香港大裁員！即炒全數85名空姐空少

破產共同體

dnlm
ATC4出HND2嘅DLC

之前VS又係一樣

日日都飛 除星期三外

[member]
其實樓上有人估中
Anyway歸根究底原來我地個日泊outer bay係因為甩咗AA底開會[/member］

話唔定遲下比因航做埋codeshare算數

SpiceJet, an Indian low-cost airline, launches Hong Kong's first low-cost flight to Delhi on 23 November 2018 using B737-800 aircraft. It fills the empty slot left by Air Belgium that suspended flights to Hong Kong from 2 October 2018.

On 22 November 2018, SpiceJet flight SG31 departs from Delhi for Hong Kong at 10.45 pm, arrives in Hong Kong on 23 November 2018 at 6.40 am before leaving Hong Kong for Delhi at 7.40 am and touching down in Delhi at 10.50 am local time under SG32.

The Delhi-Hong Kong route of SpiceJet is the Indian carrier's third new route in November 2018 following the Amritsar - Suvarnabhumi and Amritsar - Goa routes that are due to commence scheduled services on 6 November 2018.

SpiceJet flies to Hong Kong daily from 22 November 2018.

Xiamen Airlines in winter 2018/19 season plans to introduce additional service to Hong Kong, where it scheduled Hangzhou – Hong Kong nonstop flight. Starting 28OCT18, Boeing 737-800 aircraft will operate this route on daily basis.

MF8011 HGH1440 – 1710HKG 738 D
MF8012 HKG1810 – 2040HGH 738 D

高鐵開咗
點解仲要開杭州呀

同黨作對

用737飛咁遠真係好重口味

any勇士？

係咪又係一上機就一陣味

加咁多, d AM可以收得皮.

自己有事遲咗入lounge咁啱要等refill食唔到
條橋壞咗就投訴地勤+擺上網

究竟係香港航空 討論區 定係 香港 航空 討論區

其實呢度都欠唔久有

因航又出燃油附加費

因航係其它可以收嘅國家已經收咗好耐
因為香港之前正苦ban曬先冇得收香港出發

同埋我想講，遲到點解一定要set delay 架機做quick turn，準時推咪得
你做客，你鐘意可以-20到閘口，你-40到閘口見到架紮啱啱到咪上番lounge坐同食番你個濕9晚餐囉

又話自己係卡客

hx有邊次係準時boarding

閪客mode on

閪客mode off

轉咗sodexo啦

旺角果間平成半喎

金邊都停

應該無咩肉食？
biz應該坐龍仔多
leisure應該去暹粒睇吳哥窟多？
重有間真LCC LQ爭飯食

呢個男人特別高啫
個頭都高過 headrest勁多

econ日光日白都較後張凳
真係教壞細路

其實日日都好多人坐SQ HKG-SIN-Europe
因為都頗多European port 同埋可以攞Changi Airport Voucher 免費買魚皮/斑蘭蛋糕

乜有人真係會為咗張voucher特登落sin轉機架

PNG-bound Air Niugini flight lands in ocean

All 36 passengers and 11 crew were rescued, according to local media.

Air Niugini flight 73 is believed to have overshot the runway in Chuuk, Micronesia, where it was stopping over on the way from Pohnpei to Port Moresby.

又可以拍戲了

面對空港間激烈競爭，成田空港計劃推出新優惠吸引航空公司開設新航線，如果新航線是在早上閒散時間升降的話，可以享有3年間着陸料免費的大優惠

overshoot 咋

🇭🇰🇯🇵JAL為應援早前受災的大阪，現特設兩班航班來往香港&伊丹✈️
2018年10月17日：香港02:30-伊丹07:20
2018年10月21日：伊丹19:20-香港22:20
以上航班均使用B737-800機型，並由特約旅行社銷售。

你知道嗎？伊丹機場往大阪市中心只需30分鐘，省時又省錢！沒去過伊丹的你，快點抓緊今次機會出走一趟吧！
#japanairlines #jal #itami #osaka #october #additional #flight #extra

738

ITM都要35分鐘先到天王寺

HND去池袋都要三十分鐘左右

ITM
738

上次坐過JL 738去PVG，不如殺左我

仲要red eye

瞓一覺落機即刻去食壽司

飛

Red eye 正

老啦 red eye完都係訓返一日

岩岩用avios換左呢班機 真係咁唔掂?

Narita Tokyo?

itm班機既前一班機

NRT抽隻機嚟做HKG-ITM?

又係阿圭

應該係

不過佢去到ITM點整走隻737
尤其domestic165vsint'l144

ferry flight都得啦

如果唔滿，JL有時會用int’l 機飛domestic ，班JGC友最愛

Emirates cuts two Airbus A380 flights to Sydney, Melbourne

by David Flynn | September 28, 2018

Emirates is shaking up its Australian schedule, with two Airbus A380 flights to Sydney and Melbourne being swapped for the less-salubrious and cocktail bar-less Boeing 777-300ER.

The Qantas partner is also making changes to its sole daily Adelaide-Dubai service and temporarily trimming the number of flights between Perth and Dubai.

An Emirates media statement issued to Australian Business Traveller outlined the changes listed below, adding these "decisions were made after a recent review of our operations, which was undertaken to ensure the optimal commercial utilisation of our aircraft fleet."

Emirates flights: Sydney-Bangkok-Dubai
One of Emirates' flagship Airbus A380s will leave Australian skies from January 15 2019, with the daily EK418/EK419 service connecting Sydney, Bangkok and Dubai shifting down to a Boeing 777-300ER.

Emirates flights: Melbourne-Singapore-Dubai
Another superjumbo getting the axe is the Emirates A380 which flies between Melbourne, Singapore and Dubai as EK404/EK405.

This will be wound back to a Boeing 777-300ER as of January 15 2019 (the same swap will also briefly be seen between November 2 and November 20 2018).

Emirates flights: Adelaide-Dubai
Emirates' sole daily flight between Adelaide and Dubai (EK440/EK441) will drop from a Boeing 777-300ER to the Boeing 777-200LR from October 28 to November 30 2018, as well as February 1 to April 15 2019.

Emirates has yet to advise if this Boeing 777-200LR is one of the jets fitted with the refreshed 2-2-2 business class seats instead of the more common 2-3-2 configuration.

If so, that will be a win for business class passengers but not first class flyers, as the process of upgrading each Boeing 777-200LR sees the first class suites removed.

Emirates flights: Perth-Dubai
Emirates currently has two daily flights between Perth and Dubai, but this will be dropped to 11 flights per week from November 7 to November 30 2018, and February 5 to April 15 2019.

The affected flights are EK424/EK425 – between those dates listed above, EK424 will run only on Tuesday, Thursday, Friday and Sunday.

There's no change to the daily Airbus A380 service of EK420/EK421

點解廚叉要取消黃金海岸/開恩滋條線

機底扔一次 地牢扔一次

冇客

上年十二月坐都幾多大媽客 起碼80%係轉機返強國

好多小朋友排隊玩個模擬

賺夠
想畀人賺下

幾時摺埋CTS

都算半隻金蛋 點會摺

失物啟示

請通知物主進行認領

唔係拍賣咗咩

港航出左稿話會減慢擴張速度
代表佢生意好唔好

仲有母債子還呢

應該係港航賺夠
想畀因航賺下
打個和算
Super

最主要係全線Loading下跌
加上油價升緊
再亂咁開線真係蝕返轉頭

反而因航炒期油
如果之後個價返到高位
因航或成最大贏家

不過因航次前單期油唔係重有一兩年就完？
最後油價升，佢都係增加成本

用Fuel Surcharge就解決問題
仲未計Basic Fare陰d陰d咁升

而油價追返高位，因航即刻輸少當贏
所以技術上
因航真係最大贏家

希望港航頂得住
始終油價升返一倍
keep住同因航競爭

咁樣多啲

冇人討論英航炒人單嘢
香港班空中服務員都幾慘

新加坡一片灰暗

坐東鐵喺度自轉添
橫衝直撞 大叫大嚷 唔洗睇都知係邊個國家嘅人
根本支那育兒文化就係縱壞小朋友

未天光咋

玻璃反光到就見到譚生你個樣
影相始終都係香港機場好

I’m mr. tan not mr. tham

應該見唔到，見到都係柒頭

見到都pat pat 痛

有fullflat J嘅話16個鐘都冇乜嘢嘅

Y嘅話就

因航摺CPH

本身唔係 seasonal 到10月底咩？
定係下年唔再飛？

執粒

今日先做完TPE
J class 唔full
EY Full

鄰國經濟爆煲，火燒連環船
Loading邊會好

而遲下阿媽賣走堆旗下公司套現
周邊Cost又拉高晒

所以唔到廚叉守本咁做

啲350又唔洗收住了

應該會收埋機先，始終自己買
同埋LA出年轉晒新350飛

反而堆330就應該唔收住

而隔離老母就收晒機

覺得呢輪堆loading好飄忽就真

減價啦

仲有2架neo

NGO LIVE

到中部出事

天祐大日本

真係睇因航廚叉老母邊個死先
但深信廚叉大獲過另外兩個

Asia miles
渣打 dbs 東亞邊張最扺屌

香港大把忠心因粉頂住
廚叉就難講喇

忠心因粉大部分都唔係香港

隻RR

再咁落去玩返現金回贈同儲分算

因航加價都重有一班Biz客
廚唔知乜叉唔做跳樓價真係nothing

仲有一大班儲AM客
大把人好似牙陳囝咁坐CX/KA跑分

重未入alliance真係一大敗北
硬件上軟件上廚叉同因系都重有段距離
如果唔係獨家而價係差唔多真係無咩吸引力

點會用廚叉同因航比 因航淨係倫敦一條線都接近班班full load 廚叉收皮啦

嗰條友根本唔係咩野出差，屌佢老味買JW有得買100kg走水貨係度扮上賓

HX延遲接收359, 係咪唔諗住開YYZ

前排仲見佢請人
YYZ官網有埋航空公司資料

600分好易姐

10:51，自找亮點

8月16號開 玩咗個半月RCTP W2 Taxiway皮已收

A3574/18 NOTAMN
Q) RCAA/QMXLC/IV/BO/A/000/999/2505N12114E005
A) RCTP B )1810020000 C) 1810060900
E) PORTION OF TWY W2 BTN TWY NP(INCLUDED) AND TWY Q(EXCLUDED)
CLSD DUE TO WIP.

原來BKK都有隻泰東747

KIX 正常返未

Cargo未運得新鮮貨

hx 到而家都未走過貨

CX HKG-FRA 增班
CX283 HKG 1230 - FRA 1840 257 A359
CX282 FRA 2040 - HKG 1345 257 A359

以上資料係由我自己翻譯咋
因為因航暫時得德文版有啲個news

利申：大量德文已經還返晒畀大學

start from 19summer

想知肥婆plus係咪已經胎死腹中？

成日都改，呢個網夠話下年繼續哥本哈根，但係嗰邊個睇場話暫時預期下年唔去

大sq

跑*a, Air China 幫到你
感受下強國式服務
Btw 我覺得CA北京lounge唔錯

11月去泡菜見客
ANA 返東京0745GMP老鍊咁早
最後出咗Asiana 1545ICN
去388返77E

第一次飛泡菜系既Airlines

當然同因航香港lounge無得比啦
但真心幾多食物選擇
係中國黎講算係咁

搭KA 二三線中國城市出發的話
就會覺得果d所謂lounge得啖笑

唔洗錢?

問:

因到底係買A321Neo定A321LR?

NEO non-LR

送畀龍仔用嘅機唔駛range extension啦

入面應該會加返aux tank

唔塗787個字/用其他色就靚好多

BR啲77W
以前都有777-300ER呢幾隻大字

得一隻會油787啫
放佢一馬啦

話晒新機型，點都要既
全日空都有啦

但ana藍字正好多wo
起碼無違和感
長榮呢隻就真係

唔知點跑好，有小小無從入手
大部分都係JGC

JGC係易拎易保

去胡志明坐邊間好

ANA lifetime要日本在住先得
而JGC唔使
所以個個跑JGC

還有228 229 230啊

有冇巴絲知喺機場5天工作admin叫緊咩市價

228-230冇ARR

似係W125位

S110 S111 W124 W125 都見過 HX 大機埋

中場嘅outerbay

請教下

CX565 大阪經台北返香港，要唔要落機再安檢，之後上返機？

定可以機上等

見呢班用A350, 好想試下

個日後面兩班直航返香港都係777-300, 唔想浪費個J 位

要落機再check

呢個真係好on9

唔該

想坐757combi不過Nepal airline香港好似飛320多

唔係好託得D301-D303可唔可以做Pax

24/293嗰隻

24/293 係33P regional seats 黎 似premium econ

最後一班機

今個10月好多線執
係香港呢個port變得唔賺錢?

真係好多port無左
希望無咗嘅slot唔會變左係飛去支那啲三線城市啦

唔變支那啲三線城市
咪變啲蝻蝻路線畀你哋嘆吓囉

政策上要同支那一齊吹一帶一路嘛

去三線咪唔洗一球內地member

應該航空公司問題啫

首航好似飛香港？

唔賺錢 CX 就唔會喺 DL 唔飛就公佈開 SEA
OS 日頭嚟日頭走, VIE 又唔係大 port, 我覺得 77E 都大得濟, 飛 787-8 就差唔多 (不過成個 Lufthansa Group 一隻 787 都無)

NCA resumes European service just in time for the peak season

Nippon Cargo Airlines (NCA) has resumed one of its Asia-Europe flights as it continues to bring freighter aircraft back to its fleet after grounding them earlier in the year.

NCA announced yesterday that it would resume services from home hub Narita to Amsterdam and Milan on October 5. This comes just as the industry approaches its peak season.

This is in addition to the current services between Narita, Shanghai, Hong Kong, Chicago and Anchorage. Transpacific services restarted last week.

"The rest of the aircraft operation will resume in sequence as soon as the aircraft safety is confirmed and the preparation for flight is completed," the airline said.

"We sincerely apologise for the inconvenience and concern that we caused our customers. We will do our utmost effort to check safety for resuming operation as quickly as possible."

According to Flight Radar 24, seven of the NCA's aircraft have performed flights over recent weeks, although two of those appear to have started flying by then haven't flown again since September 23.

The airline grounded its fleet of 11 B747Fs in June following a government investigation into safety record maintenance as several incidents were incorrectly reported.

NCA is considering reducing its fleet to eight aircraft as part of a series of measures in response to the issues.

DL唔care亞洲市場

見測喺 HAECO 擺低咗3隻

搵到KE合作之後交晒俾佢

咁叫唔叫合作

睇下幾時又鬧翻

咁講啦，CX YVR 係有SEA客嘅

咪過晒去因航 SEA

反正DL對亞洲無興趣了

DL啲亞洲航線係咪多數NW剩落

客源唔同啩，歐美市場可能比亞洲市場啱DL發展

東亞 - 北美市場對手係亞洲航空公司
CX/NH/JL/KE/OZ/BR/CI
甚至支那航空公司
服務都高過 DL/UA/AA 好多

反而同歐洲航空公司就有得爭下

淨係sky team, MU MF FM三家中國藉long haul已經贏DL，未計KE CI 呢種比較高質啲嘅

有無人知cx IAD loading 點

今日班SU213咁吉嘅？臨起飛先賣到Q class。下星期一返香港嘅SU212重有3日已經差唔多賣斷晒。

咁一直美國三大都係UA個trans-pacific network最大

Air New Zealand in recent schedule update filed operational aircraft changes for Auckland – Hong Kong route, for Northern winter 2018/19 season. From 29NOV18 to 30MAR19, this daily service will be operated by 275-seater Boeing 787-9 Dreamliner, replacing 777-200ER. Note during the month of November 2018, selected flights will be operated by 777-300ER, instead of -200ER.

NZ087 AKL2345 – 0600+1HKG 789 D
NZ080 HKG1725 – 0930+1AKL 789 D

Midfield啲位就快起完

多左好多個勾它悲 廚叉將會成為最大贏家

大部分都係parking bay做唔到departure

即係當年啲T位

同埋有啲係cargo

而家既m, L位都係擺機

仲以為佢會起多座長條型客運廊添

會慢慢轉架la

CX又加班次
Adelaide: 1 extra weekly flight to 6 per week
Frankfurt: 3 extra weekly flights to 10 weekly
Madrid: 2 extra weekly flights to make it a daily service
Tokyo: 1 extra daily service to give it 5 daily flights to Narita plus 3 daily to Haneda with CX/KA combined

CX有咁多機 ？

AA擺錢起三跑好過
再整多個MFC物體
件行李真係唔知幾時先返到T1

NRT cut 522/523

不如用前396,391個slot啦 NRT見到都唔開胃

換左來回大阪J class, 暫時係真J

可以訓覺好了

跟住last min swap做regional J

73Z

咁多outer bay
一開始喺mfc起X位未仲好

33P

但係全部OUTER BAY都用228-230點夠用
而家V位W位老母一同一時間開機已經亂曬大龍

本來想換595 返， 點知等等下冇位，而家排緊waiting

換住565 先

595 73Z

565 A35K

Frankfurt加3班

MidField開左之後老母都曾經用過520-525

UO點解可以生存到今日今日

今時今日

有香港人LO

多得一班大種乞兒

一次都未坐過

CPH啲機轉過去，FRA聽聞啲loading好好，特別係premium loading

CPH其實seasonal都多人搭，不過yield太低唔抵做，SK又轉去CPH，個market keep唔到total 10 weekly

唔知幾時到佢announce 收燃油附加費 ，睇大種乞兒反枱

期待 UO Facebook 有大班乞衣出現

近呢幾年國泰開啲點對點線多到呢，有無人知點解 虛心問

有燃油附加費應該會再有1/38/68/88蚊機票，好快可以答嗰條友幾時有68蚊機票

答我

老老實實反而幾鍾意老母唔搞1/38/68蚊機票，冇左好多「答我」呢啲港豬搶機票/霸overhead

大展鴻圖囉

有左細隻啲 慳油啲 又飛到長途嘅359
以前維唔到皮嘅站 而家有機會揾到錢。

不得了

隔離咪有人講緊

其實身邊都越黎越多人發現廚叉貴老母唔係好多，有時什至平過

廚叉冇叉卷已經輸晒

求link

覺唔覺香港航空，已經超越國泰？

廚叉未又係cheap

腸仔包，餐肉包

咩轉手先

連做打手都做到咁懶

因為人係鐘意直航多過轉機
詳情可以睇吓airbus同boeing嘅分析
咁就會知埋點解會380收皮

應該將787對大肥婆列入必修科目啦

聽人講過當時380當賭大細 賭直航貴定做hub平 結果好明顯算係賭輸咗

搶slot.....以前無人同佢爭咪嘆慢板

問題係我上個月搭因航去曼徹斯特，機上邊都有唔小係同胞嚟 佢哋又係邊度嚟呢？

愚問，以前啟德嘅降落燈由係由九龍城邊個位開始？

你同胞渣
唔係我地同胞

佢地咪係廣東啲二三線城市
或者其他支那二三線城市黎香港搭

同你老母個西丫, 支那狗.

大把北京上海既黎香港轉機啦

唔記得有強國人呢個字用，sorry

有咩會吸引到佢哋嚟轉機，飛歐洲嘅話佢哋其實比我哋仲近喎，近呢幾年海航、國航又開咁多北京、上海直飛...

平囉，正如香港人都會揀中東三寶轉機一樣

幾時飛

飛新千歲唔轉機的話 係咪廚叉最方便

CX吸引力好大
同埋佢地覺得香港先係真正同世界接軌嘅地方
btw 你都係睇吓787vs380先啦
真係有助你了解

咁因航都得嘅

貴3000

平啲仲要係國泰喎 係人都簡轉機啦

呢句真 我都經香港轉機去日本

同樣美國

中国出發國泰轉機盤
同香港出發國泰

商務已經差一大截

譚仔: 廣州

結論 國泰眼中 香港人特別低賤

唔好咁講，所有base嘅賣比自己人都零舍貴

但賣咁貴 一班班都爭住搭
係自己唔爭氣啫

搶乜吖 因航計好晒數先開架
你估好似另外嗰間咁開得一陣又收皮咩

唔一定
雖然多數係

你未慣咩？我就咁耐都未見過fatso巴讚過因航一句

老細開會講㗎

打飛機師唔係浪得虛名架

發夢見到我係飛機師

What's the reason

想問咩原因12月UO轉石士做地勤？

HX系公司

HND 玩人嘅

fuel problem

頂都係要坐假J 返香港

CX569 waiting 有位

回程還好喇

之前試過 last min 777-300er 轉 772 飛BKK

去程緊要d, 我坐假J 一定眼光光訓唔到

以前自己就好渴望有 red-eye flight 去日本
而家已經唔會揀
坐J都嫌辛苦

其實red eye 機好辛苦，女人又鐘意坐，冇法

早落機又未入市區，係機場鐘眼訓等outlet 開門

坐red eyes一定要坐J 訓醒就落機

想問下點樣都可以用AM換到 東京 頭J
次次上佢個網都無位 要候補
打去又無人聽
如果想換出年3月尾而家係咪已經要換定？

因為有班港豬
以為廉航一定平
三千幾唔包行李都照買

香港有錢人多

人老咗真係唔好亂嚟
真係頂一次要瞓足幾日補返
而家HKG飛ETD都要揀0900之後
唔想老鏈咁早爬起身

星期日偶遇 一架用07R 降落既飛機 係機底感覺 實在太正

唔知仲有無機會...

補圖

轉食屎就confirm
但仲未知幾時先會轉
食屎本身都唔夠人
仲要做埋老母 等收皮啦
都唔知幾時先請夠人

如果機票真係低過二百，係可以換低過四萬分。 好似係

但條件係户口要有起碼40,000分

應該係夜晚閂咗跑道未開返啫

qantas就出名反骨㗎啦

QR wo

佢咪屌緊qantas 囉
AA都算
QF專搞對抗咁
寧願同EK MU都唔同ow其他成員

MU就無得講，因為一球無中國成員
但同EK真係 正如去香港唔同CX

恭喜中獎幸運兒

喂正呀 支持有*a

最鍾意同因航打對台

賞櫻旺季仲想半年前book就換到？

其實我好耐之前都一路睇住
一路都係要候補

綠卡係咪收得皮
想換頭等或者J

09 OCTOBER, 2018 SOURCE: FLIGHT DASHBOARD BY: FIRDAUS HASHIM SINGAPORE
A Thai Airways International Boeing 747-400 was involved in a "partial" runway excursion at Bangkok Suvarnabhumi International airport on the evening of 8 October.

In a statement, the carrier says the 747-400, registered HS-TGF, was landing at the airport under inclement weather conditions at 22.48 local time.

"There was heavy rain upon landing at Suvarnabhumi Airport, and the aircraft experienced a partial excursion from the runway, whereby the aircraft came to a complete stop," explains Thai.

Images seen on social media indicate that the aircraft stopped at a grassy patch, next to what appears to be a taxiway. The left wing may have suffered some damage, and a white object, apparently from the jet, was visible on the grass near the aircraft.

Flight tracking sites suggest that the 747 landed at runway 19R. The aircraft was operating TG679 from Guangzhou.

There were no injuries to the 97 passengers and 18 crew on board.

"Thai is coordinating with functions concerned to investigate the cause of this incident," adds the airline.

Flight Fleets Analyzer shows that the 747-400 (MSN 33770), powered by General Electric CF6-80C2B1F engines, has been in service with Thai Airways since its delivery in October 2003.

即係大概幾耐之後

黑人問號

你講connecting?

佢計埋信德/金光啲船掛

我睇仲係321

平時搭幾轉J已經儲到

聽講JAL香港飛伊丹班機要飛返關西機場

走數

嗰班機半個月之後就飛
臨門一腳走數

Itm未搞掂通關d野？

好似KIX復航，所以走數

川西市投訴噪音

無show目的地

巴基斯坦貝娜齊爾·布托國際機場冧機橋

都係多一架機 成班人就左膠上身咁

737飛KIX

飛返KIX 都係旅行社個班要轉落機地點姐

散客嗰啲麻煩嘛，同埋如有本身係為左飛伊丹而去，有冇得full refund先

QF同AF合作之後自然有AF

自有有KL

張櫈好坐過上一代，mon又大啲，新IFE system又順啲

上次新加坡坐三個鐘，去程351回程77W新config, 唔多覺窄過351
但由351 EQV passenger.zip 嬲嬲地

呢頭講完嗰頭又嚟
佢真係退出ow算啦不如

之前LHR返嚟中咗3-4-3 其實都唔太覺好窄或者好唔舒服 不過如果隔嚟係肥佬就難講
long haul都係350最舒服

做乜FlightGlobal個twitter會俾人ban鳩咗？

今年啱啱開始讀飛機工程
對飛機唔太認識但讀完開始有興趣
有冇ching可以陪我傾吓計
但係我驚我會問咗d太柒嘅問題

點解要屌因航？
魚翅係咩意思

大柴就再資深一級啦

諗緊好唔好試坐SQ去JFK嗰條全世界最長航班

更正，應該係去EWR既SQ22

譚仔快啲去坐
同坡嬸朝夕相對

QR DOH-AKL嗰條嗰陣已經想試坐，點知未坐而家SQ又開多條

坐完都係會破產

冇得申請返？
為咗避兵役？

下個 post 名

連登飛機膠討論區 19 暨 譚囝你問我答 1

POST已搶

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

1001